紅隧攝位爬頭 私家車撞低鐵騎士 事後無停車 熱心司機合力追截

紅隧攝位爬頭 私家車撞低鐵騎士
事後無停車 熱心司機合力追截

港聞

【本報訊】一名鐵騎士前日下午駕駛電單車，由港島經紅磡海底隧道往九龍期間，遇上塞車慢駛，豈料尾隨一輛私家車突然攝位爬頭，倒後鏡將鐵騎士連電單車掃倒，鐵騎士倒地滾過鄰線險遭其他車輛輾過，但肇事私家車司機卻未有停車，繼續前行，鐵騎士負傷駕電單車與其他車輛窮追不捨，終在隧道口截停私家車報警。有駕駛者將車cam拍下的經過放上網，聲討撞車不顧而去的肇事私家車司機。

記者：劉漢權 劉柏麟

事發前日下午4時許，根據目擊者Leo提供的車cam片顯示，一輛私家車沿紅隧快線往九龍，其間突然靠右壆邊加速，前方一輛正跟着車龍慢駛的電單車，被迫靠近中線，豈料未幾即被爬頭的私家車左倒後鏡打中，鐵騎士當場人仰車翻，電單車在路上滑行期間，一度洩出火花。

鐵騎士墮車有如滾地葫蘆幾乎滑過鄰線，幸其他車輛及時停車，未有撞向鐵騎士，而肇事私家車在意外後未有停車，向九龍方向絕塵而去。

收費亭，肇事男司機遭鐵騎士及其他駕駛者截停質問。

隧道塞車期間，私家車企圖攝位爬電單車頭。讀者提供短片截圖

鐵騎士被私家車左鏡打中，當場人仰車翻。

其他司機協助鐵騎士扶正電單車。

一度反指電單車爬頭肇禍

意外後，Leo及鄰線七人車司機立即停車，以免輾過鐵騎士，Leo隨後下車詢問鐵騎士傷勢，得知沒有大礙後，各自上車追截該輛私家車，約1分鐘後發現該私家車正在收費亭前輪候繳費，鐵騎士立即爬頭將私家車截停，一名熱心貨車司機亦將車停靠私家車並指摘其不是，Leo則將車停在私家車車尾，以防止對方逃走，隧道公司職員上前了解後報警。

Leo在fb上載短片並交代事件，稱私家車司機被截停後堅稱沒有撞車，其後又反指是電單車爬頭肇禍，直至警員到場調查看過車cam片段後，即場叫私家車司機「無謂再撐」，對方才收口，據稱肇事司機姓林（40歲），事件中的54歲姓趙鐵騎士腰部受傷，事後被送院治理，警方暫時列作「交通意外有人受傷」案件處理。

事件在網上引發熱議，不少網民都批評私家車司機撞車後不顧而去，行為缺德，亦有網民表示：「咁樣畀你走得甩仲得了！」另有留言贊同其他目擊司機一同截車的行動。
香港汽車工業學會會長李耀培表示，隧道管道行車是禁止爬頭，若肇事私家車強行「攝車罅」圖越過前方電單車，不只是不小心駕駛，而是危險駕駛行為，若經公訴程序而危險駕駛罪成，最高可判監3年及罰款2萬元。
另外，對方撞車後不停車，則涉嫌觸犯「車禍後不顧而去」罪名，罪成最高可被罰款1萬元及監禁12個月。同時，司機必須報警，否則最高可被罰款1萬5千元及監禁6個月。

屌 垃撚圾 不分輕重 不識大體 無是非之心

呢啲就係城中名流子弟、社會賢達之後

香港真係泥沙俱下 前景堪虞

其後又反指是電單車爬頭肇禍

死教畜 你教乜撚野書架畜生？

害到人差啲冇命
咁既人都有學生撐
上梁不正

入去坐啦

煲大佢

上去圍剿

呢啲咪就係華人賤種既文化

唔講邏輯,幫親不幫理

好多教畜都好賤

推死條仆街教畜就岩